%@Titre: Allemagne -- 1996
\begin{myenumerate}
\item Résoudre l'inéquation $7x>8x-3$, puis représenter les solutions sur une droite graduée.
\item Résoudre l'inéquation $-3x+1>-5x-2$, puis représenter les solutions sur une droite graduée.
\item Représenter sur une droite graduée les solutions du système :
\[\left\{\begin{tabular}{l}
$7x>8x-3$\\
$-3x+1>-5x-2$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\end{myenumerate}